首個粵港澳大灣區醫生聯盟成立 共建大灣區衛生健康共同體

首個粵港澳大灣區醫師聯盟成立

文匯網訊】(香港文匯網記者盧靜怡)首個粵港澳大灣區醫師聯盟今日成立，粵港澳三地醫療界將聯手培育年輕優秀醫生。廣東省醫師協會林曙光表示，廣東由於病例多，在「大數據」醫療經驗可提高醫生水平。
他預計三個月後將首次邀請粵港澳三地醫生共同參與基層培訓，而此前該培訓僅向廣東醫生開放。

中科院院士、香港中文大學院士劉允怡表示，廣東在機器人做手術、腹腔鏡等方面發展快，加上病例多、手巧，在肝膽胰癌症手術上經驗豐富，如果與香港理論和國際創新合作將得到迅速發展。
香港運動醫學會會長容樹恆透露，很多香港醫師有意到內地開設康復中心，盼望三個政策障礙可突破。

由中山大學孫逸仙紀念醫院承辦的第五屆廣東省運動醫學醫師分會年會暨第三屆粵港澳運動醫學大會一連兩日在廣州召開。中山大學孫逸仙紀念醫院運動醫學科主任李衛平擔任大會主席。他表示，粵港澳大灣區醫師聯盟—運動醫學醫師聯盟最大特點是在政府指導下成立。粵港澳三地人員已有很好合作基礎。未來在運動醫學培訓上，廣東利用香港澳門健全的培訓機制，對廣東地區年輕醫生進行優質人才的培訓。

「廣東自身病人體量，加上周邊受輻射的省份病人量非常多，因此病例大數據比較豐富。廣東運動醫療水平發展迅速，現在需要一個更好的平台將其發揮起來。」李衛平表示，聯盟將順應「粵港澳大灣區」及「一帶一路」大發展戰略，以內地珠三角及港澳台為重要經濟腹地，向東南亞包括新加坡、馬來西亞、泰國等地區輻射，深化各地區之間合作，優勢互補、合作共贏，充分發揮區域優勢。

中大都讚好
香港培訓廣東醫生，培訓完就直接進口
香港醫生就掉去廣東培訓開檔

係咪參考大東亞共榮圈？

被利用

你梗係病例多啦

D人污糟到死, 日日食元素表

沙士都係你班仆街搞出黎

開Umbrella Corporation 研究你地就啱

粵港澳擬建大灣區衛生健康共同體

香港商報訊】記者盧偉報道：9日，首屆粵港澳大灣區衛生與健康合作大會在惠州召開。這是粵港澳大灣區戰略上升為國家戰略后，粵港澳三地醫療衛生與健康產業界首次交流合作盛會。廣東省副省長鄧海光、世界衛生組織前任總干事陳馮富珍、香港特區政府食物及衛生局局長陳肇始、澳門特區政府衛生局局長李展潤出席并致辭。

會上，廣東省衛生計生委、香港特區政府食物及衛生局、澳門衛生局三方簽署了《粵港澳大灣區衛生與健康合作框架協議》。

陳馮富珍吁建立高效透明合作機制

世界衛生組織前任總干事陳馮富珍在會上表示，全球衛生合作平台很多，但合作成效不盡人意，她冀望粵港澳三方在衛生與健康合作中定位要準確，三方應妥善處理好合作之間的關系，同時建立高效、透明的合作機制。

根據協議，粵港澳三方約定建立醫學人才進修、培訓基地，促進港、澳青年專家來內地交流、執業；建設港澳醫療衛生從業人員創業就業基地，規劃創建醫學園區（醫療中心），鼓勵港澳服務提供者來粵獨資辦醫，或引入港澳資本、港澳知名醫學院校與內地法人合作辦醫；組建醫養結合戰略合作聯盟，鼓勵社會力量創辦粵港澳大灣區醫養結合機構，為粵港澳居民在內地養老就醫提供更加便利條件；開展互聯網+醫療及中醫藥醫療、科研、教育、產業等合作，推動中醫藥產品繁榮發展；開展衛生與健康領域的法治交流合作；拓展粵港澳健康產業發展空間；加強信息互通，加強知識產權保護，建立突發公共衛生事件應對和重大突發事件緊急醫療救治、傳染性疾病等防控合作和衛生應急聯動機制，健全大灣區聯合救援和病人轉送等機制。

大會還進行了粵港澳三地其他26個合作項目的簽約文本交換。值得一提的是，所有27個合作項目中，有10個代表性合作項目，除了《粵港澳大灣區衛生與健康合作框架協議》外，還有：粵港澳生活飲用水監管合作項目、粵港澳大灣區介入醫學聯盟、粵港澳全科醫生培訓項目、粵港澳三地立體醫療急救服務體系建設框架合作協議、粵港澳大灣區醫師聯盟、粵澳醫療事故鑒定合作協議、粵港聯合培養認證專科護士項目、深港專科醫師培訓項目、粵港澳大灣區青年創新葛洪獎。陳肇始表示，香港將推動港資私家醫院在粵港澳大灣區內、尤其是廣東省內發展。

三地多年深度合作

多年來，粵港澳三地大力落實CEPA政策，積極開展醫療衛生領域的交流與合作，促進粵港澳醫療衛生服務貿易發展和自貿區建設，致力於為三地居民提供優質的醫療保健服務。

廣東省有關方面表示，將進一步加大政策推廣力度，落實鼓勵社會辦醫的各項政策。探索先行先試允許港澳醫師以本土模式來粵辦醫、行醫，包括辦醫模式和標準、行醫方式和習慣，推動三地醫療衛生更加緊密合作發展。

據統計，截至2017年12月31日，港澳服務提供者在廣東省申辦的醫療機構共46家，其中獨資44家，合資2家；醫院3家，診所6家。基本分布在珠三角城市。

取代香港醫學會，自己搞認証

有朋友係醫院到做話 唔知點解上面落黎既特別多奇難雜症

以後睇醫生係咪要封定利是

之前有單新聞話日本好撚多「留學生」利用漏洞呃醫保。
爆出黎嘅其中一個原因就係呢班人好撚多奇難雜症重病，病重留乜撚野學

死得人多

賣港集團

醫生d仔女去晒大灣區住未

廣東由於病例多 咁都可以做例證

國際創新合作